\input{base.tex}

% title and contact
\newcommand{\cvtitle}{Programador Back-End}

\newcommand{\cvintrosecname}{Resumo}

\newcommand{\cvintro}{
    Profissional com experiência no desenvolvimento de aplicações web,
    pipelines de CI/CD, conteinerização, infraestrutura como código e
    arquiteturas em nuvem. Familiaridade em transformação digital,
    metodologias ágeis e cultura DevOps. Interessado em programação de alto
    desempenho, arquiteturas escaláveis e sistemas resilientes.
}
%----------------------------------------------------------------------------------------


% intro, skills, technologies
\newcommand{\cvskillseca}{Programação}
\newcommand{\cvskillsecb}{DevOps}
\newcommand{\cvskillsecc}{Cloud}
\newcommand{\cvskillsecd}{Banco de Dados}
%----------------------------------------------------------------------------------------


% experience
\newcommand{\cvjobexpsecname}{Experiência Profissional}

% job a
\newcommand{\cvjobperioda}{05/19 -- atual}
\newcommand{\cvjobtitlea}{Chatbot Developer}
\newcommand{\cvjobcompanya}{HVAR Consulting}
\newcommand{\cvjobdescriptiona}{
    Desenvolvimento de chatbots usando a stack de tecnologias do Microsoft Bot
    Framework e serviços Azure. Uso da SDK em JS para criação de chatbots com
    integração em serviços de cognição (como LUIS), telemetria com Application
    Insights e pipelines de CI/CD com Azure DevOps. Escrita de testes unitários
    e de integração para validação dos diálogos, fluxos de conversa e
    integrações com APIs de terceiros.
}

% job b
\newcommand{\cvjobperiodb}{02/18 -- 05/19}
\newcommand{\cvjobtitleb}{Infrastructure Developer}
\newcommand{\cvjobcompanyb}{Rivendel Tecnologia}
\newcommand{\cvjobdescriptionb}{
    No time de monitoramento, desenvolvi utilitários e automações em Python
    para auxiliar no monitoramento de sistemas e aplicações.  Também desenvolvi
    um dashboard real-time em JS (com uso de sockets, jQuery, Redis e outras
    tecnologias) para agregação de métricas de monitoramento dos servidores
    Zabbix e serviços como PagerDuty e Pingdom.\newline\newline
    No time de implantação, atuei em diversos projetos -- remoto e in-loco --
    no desenvolvimento de microsserviços com AWS Lambda (em Python, JS e Java),
    construção de pipelines de CI/CD (Travis, Drone-CI, Jenkins etc) e
    provisionamento de infraestrutura em nuvem como código com Terraform e
    configuração como código com Ansible.  Também desenvolvi POCs em linguagens
    como Ruby e C\# a fim de exemplificar, no contexto da stack de tecnologias
    do cliente, o uso de gitflow, pipelines, integração com serviços
    gerenciados da AWS e outros.
}

% job c
\newcommand{\cvjobperiodc}{11/16 -- 03/17}
\newcommand{\cvjobtitlec}{Solutions Engineer}
\newcommand{\cvjobcompanyc}{Alest Consultoria}
\newcommand{\cvjobdescriptionc}{
    Participação no time de projetos onde auxiliei no desenvolvimento de
    aplicações baseadas em JS com Google AppMaker e integrações com as
    ferramentas de produtividade do G Suite e APIs do Google.  Criação de
    macros com Google Apps Script e pequenos webservices em Python.
}
%----------------------------------------------------------------------------------------


% education
\newcommand{\cveducationsecname}{Formação Acadêmica}

% course a
\newcommand{\cvcourseperioda}{2015 -- 2018}
\newcommand{\cvcoursetitlea}{Bacharelado em Sistemas de Informação}
\newcommand{\cvcourseinstitutiona}{Universidade Anhembi Morumbi}
\newcommand{\cvcoursedescriptiona}{
    Disciplinas de destaque: construção de algorítmos, linguagem de
    programação, laboratório de programação, gestão de projetos, sistemas
    distribuídos.
}
%----------------------------------------------------------------------------------------


% projects
\newcommand{\cvprojectssecname}{Projetos Paralelos}

% project a
\newcommand{\cvprojectnamea}{dora}
\newcommand{\cvprojectbaseurla}{\cvgituser}
\newcommand{\cvprojectdescriptiona}{
    Microsserviço desenvolvido em Python para consulta de registros DNS de
    domínios a partir de uma API RESTful.
}

% project b
\newcommand{\cvprojectnameb}{msgboi}
\newcommand{\cvprojectbaseurlb}{\cvgituser}
\newcommand{\cvprojectdescriptionb}{
    Microsserviço desenvolvido em JS para notificação de eventos do GitLab-CI
    em canais do Slack. Customizável e extremamente pequeno.
}

% project c
\newcommand{\cvprojectnamec}{ansible-stow}
\newcommand{\cvprojectbaseurlc}{\cvgituser}
\newcommand{\cvprojectdescriptionc}{
    Módulo para o Ansible capaz de interagir com pacotes do GNU Stow.
}
%----------------------------------------------------------------------------------------


% languages
\newcommand{\cvlanguagessecname}{Idiomas}

% langs
\newcommand{\cvlanguagea}{\textbf{Português} -- Nativo}
\newcommand{\cvlanguageb}{\textbf{Inglês} -- Proficiente}
